
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/stl/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/stl/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
    
    

\section{Libreria STL: introducción}
    
\begin{frame}[allowframebreaks]{Introducción a la libreria STL}
        
       \begin{block}{}
La libería estandar de C++ (STL) provee clases, funciones y algoritmos para resolver problemas que suelen ser recurrentes cuando se desarrolla software.
   \end{block}

La liberaría STL está basada mayormente en tres items fundamentales:

\begin{itemize}{}
\item Contenedores (containers)
\item Algoritmos
\item Iteradores
\end{itemize}


\begin{block}{Containers}
Son objetos capaces de almacenar a otros objetos en su interior. Se clasifican en: 
\begin{itemize}{}
    \item Secuenciales: almacenan los objetos de forma secuencial permitiendo el acceso a los mismos de forma secuencial y/o aleatoria en función de la naturaleza del contenedor.
    \item Asociativos: cada objeto almacenado en el contenedor tiene asociada una clave. Mediante la clave los objetos se pueden almacenar en el contenedor, o recuperar del mismo, de forma rápida.
\end{itemize}
\end{block}


\begin{block}{Algoritmos}
    Proveen la forma de manipular el contenido de los contenedores. Las capacidades de la libreria STL incluyen:
    
    \begin{itemize}{}
        \item Inicializacion
        \item Ordenamiento
        \item Búsqueda
    \end{itemize}
    La mayoría de los algoritmos opera con un rango de elementos dentro de un contenedor.
\end{block}



\begin{block}{Iteradores}
Los iteradores son objetos que actuan de forma "similar" a los punteros. Proveen al desarrollador la capacidad de iterar dentro de los contendedores de forma similar a la aritmética de punteros.\\
Hay cinco tipo de iteradores:

    \begin{itemize}{}
    \item Acceso aleatorio
    \item Acceso bidireccional 
    \item Forward
    \item Entrada
    \item Salida
    
\end{itemize}



\end{block}





\end{frame}



\section{Libreria STL: vectores}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Vectores}
    
    
    \begin{block}{}
        Un vector es una clase genérica que permite almacenar una colección de objetos del mismo tipo. Al igual que con los arreglos ya estudiados, se puede acceder a los elementos del contenedor vector usando un índice y el operador de indexación [] y 
        los elementos ocupan posiciones contiguas en memoria.
    \end{block}
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{vector_init.cpp}
    
    Operaciones básicas con arreglos:
    \begin{itemize}{}
        \item size(): devuelve el tamaño actual del vector
        \item begin(): devuelve un iterador que apunta al primer elemento del vector
        \item end(): devuelve un iterador que apunta al final del vector
        \item push\_back(): agrega un valor al final del arreglo. Si es necesario, el vector es redimensionado automáticamente
        \item insert(): se puede utilizar para agregar elementos en el medio del arreglo
        \item erase(): borrado de elementos
    \end{itemize}
        
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{vector_full.cpp}
    
\end{frame}


\begin{frame}[allowframebreaks]{Vectores utilizando iteradores}
Los elementos de un vector pueden ser accedidos usando el operador [] (ejemplo anterior) o también mediante el uso de iteradores:
    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{vector_iterators.cpp}
Utilizando las funciones insert() y delete():
    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{vector_iterators_insert_delete.cpp}
\end{frame}



\section{Libreria STL: listas}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Listas}
    
        
    \begin{block}{}
Las listas son contenedores de secuencias que permiten operaciones de inserción y borrado en cualquier lugar dentro de la secuencia, como así también la iteración en ambas direcciones (listas doblemente enlazadas).
La principal diferencia  de las listas en comparación con otros contenedores es que carecen de acceso directo a los elementos por su posición.
    \end{block}

    Operaciones básicas con listas:
\begin{itemize}{}
    \item size(): devuelve el tamaño actual de la lista
    \item begin(): devuelve un iterador que apunta al primer nodo
    \item end(): devuelve un iterador que apunta al último nodo
    \item push\_back(): agrega un nodo al final
    \item push\_front(): agrega un nodo al inicio
    \item insert(): agrega un nodo en el medio
    \item erase(): borrado de elementos
    \item merge(): permite unir dos listas
\end{itemize}

    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{list_full.cpp}

\newpage
El método sort():
    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{list_sort.cpp}
\end{frame}



\section{Libreria STL: stacks}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Stacks}
    
    
    \begin{block}{}
Las pilas son un tipo de contenedor adaptado, diseñado específicamente para operar en un contexto LIFO (último en entrar, primero en salir), donde los elementos se insertan y extraen solo de un extremo del contenedor.
    \end{block}
    
    Operaciones básicas con el contenedor stack :
    \begin{itemize}{}
        \item empty(): verifica cuando la fila está vacía
        \item size(): devuelve el tamaño de la stack
        \item push(): inserta un elemento
        \item pop(): borra un elemento
        \item top(): devuelve el primer elemento de la stack
    \end{itemize}
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{stacks_full.cpp}

\end{frame}


\section{Libreria STL: queues}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Queues}
    
    
    \begin{block}{}
        Las queues son un tipo de contenedor adaptado, diseñado específicamente para operar como FIFOS (First Input First Output)
    \end{block}
    
    Las operaciones básicas con el contenedor queue son las mismas que con el de stack. La principal diferencia entre ambas es que el contenedor resuelve automáticamente en enlace entre nodos.
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{queue_full.cpp}
    
\end{frame}



\section{Libreria STL: algoritmos}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Algoritmos}
    \begin{block}{}
La libería STL provee una multiplicidad de algoritmos para resolver problemas comunes y recurrentes en el ámbito de la ingeniería y el desarrollo de software.
\end{block}

    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{algorithms.cpp}
\end{frame}

\end{document}
